%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{結論}

\begin{frame}{\insertsection}

  \underline{\Large{研究成果}}

  \begin{itemize}
  \item 周期固有値問題を境界要素法を用いて定式化し，SS法を用いることでフォトニック結晶のバンド構造解析を行った．
  \item 課題であった計算コストをWoodburyの公式と$\H$-matrix法を併用した高速化手法を開発することで削減した．
  %% \item 周期固有値問題の固有値の形状導関数とトポロジー導関数を導出した．
  \item トポロジー最適化及び形状・トポロジー最適化手法を開発し，実際に最適設計を行うことでこれまでにないフルバンドギャップを持つ構造を得た．
  \item 開発した最適化手法を用いて所望の周波数帯に局在モードを励起する欠陥構造の設計に成功．
  \end{itemize}
 
  \vspace{20pt}

  \pause
  \underline{\Large{研究課題}}
    \begin{itemize}
    \item TM偏光の電磁波に対するバンド解析手法の開発．
    \item TE偏光とTM偏光のフルバンドギャップ幅を目的関数とする多目的最適化手法の開発．
    \item $3$周期構造に対するバンド構造解析アルゴリズムの開発及び,最適設計アルゴリズムの開発
    \end{itemize}
  
\end{frame}
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{付録}

\subsection{Woodburyの式}

\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

  \begin{minipage}{0.25\hsize}
    \centering
    \includegraphics[clip,scale=1]{\dir/block.eps}
  \end{minipage}
  \onslide<2->{
  \begin{minipage}{0.1\hsize}
    \tikzfancyarrow[minimum height=10pt,rotate=0, fill=blue!40]{}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.5\hsize}
    \includegraphics[clip,scale=1]{\dir/block.2b.eps}
  \end{minipage}
  }

  \onslide<3->
  %% 多くの場合，部分行列$\m{B}(z)$のサイズは他の部分行列よりも大きい．
  一般に$l$が$m$よりも十分大きく$\m{B}$が正則な場合，次式のWoodburyの恒等式の左
辺より右辺の方が計算量が小さいことが知られている.


  \begin{exampleblock}{Woodburyの恒等式}
    \centering
    \includegraphics[clip,scale=0.9]{\dir/woodbury4.eps}
  \end{exampleblock}



  \onslide<4->{
  Woodburyの恒等式を代入することで次式を得る．

  \centering
  \includegraphics[clip,scale=1]{\dir/block1.1b.eps}
  }
\end{frame}
%%   \begin{minipage}{0.25\hsize}
%%     \centering
%%     \includegraphics[clip,scale=1]{\dir/block.eps}
%%   \end{minipage}
%%   \onslide<2->{
%%   \begin{minipage}{0.1\hsize}
%%     \tikzfancyarrow[minimum height=10pt,rotate=0, fill=blue!40]{}
%%   \end{minipage}
%%   \begin{minipage}{0.5\hsize}
%%     \only<2-4>{
%%     \includegraphics[clip,scale=1]{\dir/block.1.eps}
%%     }
%%     \only<5->{
%%     \includegraphics[clip,scale=1]{\dir/block.2a.eps}
%%     }
%%   \end{minipage}
%%   }

%%   \onslide<3->
%%   %% 多くの場合，部分行列$\m{B}(z)$のサイズは他の部分行列よりも大きい．
%%   一般に$l$が$m$よりも十分大きく$\m{B}$が正則な場合，次式のWoodburyの恒等式の左
%% 辺より右辺の方が計算量が小さいことが知られている.

%%   \onslide<4->{
%%   \begin{exampleblock}{Woodburyの恒等式}
%%     \centering
%%     \includegraphics[clip,scale=0.9]{\dir/woodbury3.eps}
%%   \end{exampleblock}
%%   }


%%   \onslide<5->{
%%   Woodburyの恒等式を代入することで次式を得る．

%%   \onslide<6->{
%%   \centering
%%   \includegraphics[clip,scale=1]{\dir/block1.1a.eps}
%%   }
%% \end{frame}
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% \begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}
%% \input{woodbury}
%% \end{frame}
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Sakurai-Sugiura 法~(SSM)}
\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

  \begin{minipage}{\hsize}
    \begin{block}{非線形固有値問題}
      以下の非線形連立方程式を満たす非自明解$\psi$が存在する角周波数$\omega$を求める．
      \begin{align*}
        A(\omega)\psi=0~&\text{:~非線形連立方程式}\\
        A(\omega)\in\mathbb{C}^{N\times N}~&\text{:~影響係数行列}\\
        \psi\in\mathbb{C}^N~&\text{:~未知数$u~\mathrm{on}~\G_\mr{q}\cup\G_\mr{I}$，$q~\mathrm{on}~\G_\mr{I}$を含むベクトル}
      \end{align*}
    \end{block}
  \end{minipage}
  \pause
  %% \begin{minipage}{0.25\hsize}
  %%   \begin{mybox}{\hsize}{block title alerted}
  %%     ※非線形固有値問題は数値的に解くことが困難．
  %%   \end{mybox}
  %% \end{minipage}
  %% \pause

  \begin{exampleblock}{\insertsubsection [Sakurai and Sugiura, 2003; Asakura et al., 2009]}
    
    \begin{minipage}{0.7\hsize}
      
      単純閉曲線$\gamma~\mr{in}~\mathbb{C}$内の$A(\omega)\psi=0$の固有値は次式を満たす行列束$H_m^<-\lambda H_m$の固有値に等しい．
      
      {\small
        \begin{align*}
          &H_m=[\mu_{i+j-2}]_{i,j=1}^m~~,~~H_m^<=[\mu_{i+j-1}]_{i,j=1}^m
          \\ &\text{where~}\mu_j=\frac{1}{2\pi\mathrm{i}}\int_{z\in\gamma}
          z^j f(z) dz\in\mathbb{C}^{\ell\times\ell},~f(z)=\mathsf{U}^H
          \mathsf{A}(z)^{-1} \mathsf{V}\in\mathbb{C}^{\ell\times\ell}
        \end{align*}
      }
    \end{minipage}
    \begin{minipage}{0.20\hsize}
      \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[clip,scale=0.38]{\dir/ss2.eps}
      \end{figure}
    \end{minipage}
  \end{exampleblock}

  \begin{mybox}{\hsize}{block body alerted}
    SSMを用いて非線形固有値問題を，求解が容易な\alert{一般化固有値問題}に帰着し，バンド構造を求める．
  \end{mybox}
  
\end{frame}
%% \subsection{A topology optimisation for a periodic sturcture}

%% \begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

%%   \centering
%%   \includemovie[label=history,poster=\dir/xxx_020.png]{320pt}{240pt}{./mp4/ex4.mp4}
  
%% \end{frame}
\section{トポロジー最適化の数値例}

\subsection{問題設定}

\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

  %% 提案手法を用いて次の最適化問題を解くのにかかる時間を計測し，従来法（解法$1$）と比較した．
  トポロジー最適化を用いて以下の最適化問題を解いた．ただし，順解析には提案手法により高速化された境界要素法を用いた．


  %% \vspace{9pt}
  \begin{minipage}{0.45\textwidth}
    \begin{block}{最適化問題}
      Find $\Omega$

      such that

      %% $\max{J=\min\alert{\lambda_{3j}}-\max\alert{\lambda_{2j}}}~~(j=0,1,\cdots,30)$
      $\displaystyle J=\sum_j{(\lambda_{\alert{3}j}-\lambda_{\alert{2}j})}~~~(j=1,2,\cdots,18)$

      subject to the periodic eigenvalue problem.
    \end{block}

    \begin{block}{提案手法}
      以下の$4$つの
      連立方程式$\m{A}(z, K)\m{X}=\m{V}$の解法を
      右図に示すように使い分ける．
      \begin{enumerate}
      \item 直接法（LU分解法）を用いて解く．\\（従来法）
      \item Woodburyの式で変形した式を用いて解く．（提案手法）
      \item 従来法＋$\H$-matrix法
      \item 提案手法＋$\H$-matrix法
      \end{enumerate}
      %% \begin{enumerate}
      %% \item 直接法（LU分解法）を用いて解く．
      %% \item Woodburyの式で変形した式を用いて解く．
      %% \item $\H$-matrix法に基づくLU分解法を用いて解く．
      %% \item Woodburyの式で変形した式に$\H$-matrix法に基づく行列演算を適用して解く．
      %% \end{enumerate}
    \end{block}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.48\hsize}
    \begin{minipage}{0.52\textwidth}
      \begin{center}
        \includegraphics[clip,scale=0.29]{\dir/ex1step0000conf.eps}

        Initial unit cell
      \end{center}
    \end{minipage}
    \begin{minipage}{0.4\textwidth}
      \begin{center}
        \includegraphics[clip,scale=0.3]{\dir/ex1step00bnd.eps}

        　Band diagram
      \end{center}
    \end{minipage}

    \begin{minipage}{\hsize}
      \begin{center}
        \includegraphics[clip,scale=0.5]{\dir/selection_of_solvers.eps}

        Choice of solvers
      \end{center}
    \end{minipage}
  \end{minipage}

\end{frame}
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{結果}

\begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

  %% 最適化の各ステップの計算時間を計測した．
  %% \vspace{9pt}

  \begin{minipage}{0.48\hsize}
    \centering{
      \includegraphics[scale=0.35]{\dir/time_ne.eps}
    }

    \begin{itemize}
    \item 合計計算時間は従来法の$32.5\%$削減．
    \item 提案手法と従来法のいずれを用いても同様のバンド構造を持つ最終形状．
    \item フルバンドギャップ幅は従来法で$3.730$，提案手法で$3.857$．
    \end{itemize}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{0.5\hsize}
      \centering{
        \includegraphics[clip,scale=0.23]{\dir/step68supercell_conv.eps}
        \includegraphics[clip,scale=0.27]{\dir/step68band_conv.eps}
      }

      従来法（最終ステップ）

      \centering{
        \includegraphics[clip,scale=0.23]{\dir/step68supercell_prop.eps}
        \includegraphics[clip,scale=0.27]{\dir/step68band_prop.eps}
      }

      提案手法（最終ステップ）
  \end{minipage}

  %% \vspace{8pt}
\end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% \begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

%%   %% \begin{minipage}{0.48\hsize}
%%     \centering{
%%       \includegraphics[clip,scale=0.4]{\dir/history.eps}
%%     }
%%   %% \end{minipage}
%%   %% \begin{minipage}{0.48\hsize}
%%   %%   \centering{
%%   %%     \includegraphics[clip,scale=0.6]{\dir/selection_of_solvers2.eps}
%%   %%   }
%%   %% \end{minipage}

%%   \vspace{8pt}
%%   \begin{itemize}
%%     \item 提案手法と従来法のいずれを用いても同様の結果が得られた．
%%     %% \item 境界$\Gamma_\q$の要素数$3,408$までは解法$2$が，それ以降は解法$4$が最速であった．
%%     %% \item 全ての要素数において解法$1$よりも解法$2$の，解法$3$よりも解法$4$の計算時間が短かった．
%%   \end{itemize}
  
%% \end{frame}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% \begin{frame}{\insertsection\small~~~-\insertsubsection}

%%   最終ステップ(step 68)における単位セルの形状とバンド構造を示した．
%%   \vspace{8pt}

%%   \vspace{8pt}
%%   \begin{itemize}
%%     %% \item 境界$\Gamma_\q$の要素数$3,408$までは解法$2$が，それ以降は解法$4$が最速であった．
%%     %% \item 全ての要素数において解法$1$よりも解法$2$の，解法$3$よりも解法$4$の計算時間が短かった．
%%   \end{itemize}
  
%% \end{frame}
